一人一幕最喜歡既電影情節

我先

純真的Al Pacino變成惡魔

輕輕一推
好想睇下大家分享既野

阿飛正傳梁朝偉戈幕

諗起東邪西毒個句
「我曾經問過自己，你最鍾意既女人係唔係我？但我依家已經唔想知。如果有一日我忍唔住問你，你一定要呃我，就算你個心幾唔願意，都唔好話畀我聽，你最鍾意既人唔係我。」

Prime fear最後Edward Norton對住Richard Gere笑

Scent of woman - tango scene
翻睇十次都覺得好正

巴打同好！！
見親呢幕都覺得難怪後生女會俾老男人拐走左
不過真係好型啊Al Pacino！

睇完忍唔住down左首純音樂黎聽 好正

Btw Al Pacino & Robert De Niro
兩個型到癲

聽完好想學tango

what's in the box

花樣年華

唔好喊啦 又唔係真嘅
之後張曼玉喊到仆街

喜劇之王

你養掂你自己先啦 傻仔
之後張柏芝坐的士狂喊

花樣年華
永遠都覺得張曼玉同梁朝偉先係一對

Before sunrise, music booth

重慶森林
梁朝偉同王菲係沙發訓著左

反而鐘意before midnight
最後追celine到河邊cafe然後鬧佢個幕

定你係講緊話自己係未來人物佢個度?

係！！之後氹唔掂鬧鳩佢個幕
好真實 有拍過長拖既人一定明！！！

Andy 爬出屎渠 淋雨果幕 人類靈魂深處對自由的追求係一切都阻止唔到

永遠的經典

暗花 耀東頭撼車窗

咩戲
呢d自由追求戲有興趣

One man show 最後行出門口果幕

一分鐘的朋友
葉問3 打泰仔
導火線 -馬軍vs呀虎

Shawshank redemption ?

我都好想有得氹Celine

Celine自己都好有問題既咁老實講

你條女係雞黎呀

I will find you
and I will kill you

龍咁威 行cat walk

好想喺大銀幕睇一次

dark knight 最尾
佢決定背負污名
成為defender 個一幕都好經典
一下總結左成出電影

睇完第一部之後覺得好浪漫，好想搵個人一見鐘情。
睇完第二部之後覺得不顧一切去追求真愛先係對自己最好，唔洗理世俗眼光。
睇完第三部之後覺得其實感情關係呢家野好現實，好似夢想幻滅咁

好多時人生只會遇到第一部既故事
到你可以有第二部既時候感覺早已經灰飛煙滅

Nolan呢個三部曲真係好正

就係咁先好睇，唔完美的2個人努力維繫愛情

You met me at a vey strange time in my life

所以最後Celine咪死死地氣問Jesse
嘩你個封信真係未來寄黎既？

Fight club
做乜sad
呢幕係兩個weirdos相遇
應該冇乜野好sad架喎

life is beautiful
臨死都要呃個仔

呢幕我喊到仆街⋯⋯

FAV ALL THE TIME

Fight Club

Celine幾時都咁可愛

一定好多人達西片出黎

似乎你係被虐狂喎

咁呢個呢？雖然係支那

第一次睇都冇覺得咁正

之後越睇越正
嗰個shot真係攞得完美

沙漠梟雄：勞倫斯首次穿戴貝都因人衣裝

source code最尾時間停頓個幕

好少人提source code呢套戲！！！

Kingsman 最尾煙花爆頭個幕
配埋land of hope and glory

呢幕好浪漫！！

春光乍洩尾段
配樂一起
最尾何寶榮留喺阿根廷間屋到，還原曬屋入面所有嘢、好寂寞咁拎住盞燈睇、攬住張被喊⋯
然後就影住黎耀輝自己一個企喺瀑布下面…
好難過

forth eorlingas!!!

重慶森林最尾個幕
梁朝偉攞住張機票同王菲講
我無所謂，你去邊我未去邊囉

Sweet到震

重廈森林

點五步
校長冇話過要你地贏 但我有講過叫你地唔好放棄

“I guess when you’re young, you just believe there’ll be many people with whom you’ll connect with. Later in life, you realize it only happens a few times.”

"Newton's third law ... We agreed, 90%"
有無人估到

Before Sunset

Celine最尾唱歌然後話...喂你再唔趕飛機就黎唔切果幕
非常深刻唔知點解

我都好鐘意個幕
好明顯大家都想再錯多次

何尚生放走劉華

呢幕型到癲

不得了

何尚生 小心D呀

About time

又係好睇到癲

Batman joker interrogation scene

About time
第三個仔準備出世 男主角最後一次回到過去 探老豆
打完波 老豆問佢想要咩獎勵 佢話想要個kiss
老豆即刻就明白今次係最後一次
然後兩個一齊返去細個既年代 父子一齊玩水
呢套戲睇老豆多過睇女女

Up段intro
Whiplash最尾個段
Jurassic Park廚房個段
Logan 去人地屋企食飯個段

whiplash 最後Fletcher笑嗰下

Rushing or dragging

世界級

The Shinning 一鏡到底小Dickdick酒店踩三輪車

仲有 殺破狼 甄子丹吳京 後巷場打戲
世界級正

Dark City - 主角最尾去到陽光普照嘅碼頭再一次結識女主角

Filth - 主角梳洗一番、執屋、拍片道別, 跟著出end credits

the pursuit of happyness
will smith攬著個仔係廁所過夜個段

Bad Lieutenant - 主角喺教堂懺悔, 之後喊住咁放咗要捉嗰兩條蛋散走

Once Upon a Time in America - Jennifer Connelly, 唔使多講

Barry Lyndon 結尾，一邊響起舒伯特哀怨纏綿嘅大提琴協奏曲，一邊通過人物角色嘅神情交代巴里林登嘅悲劇收場，節奏雖緩慢，但不減本片那種中世紀嘅脂油淡定風格，是寇比力克通過配樂述說故事嘅特殊功力。

曾奪1995年奧斯卡最佳影片，講述中世紀蘇格蘭民族英雄William Wallance一生事跡嘅電影 Braveheart，當中最激動人心的一幕，便是由米路吉遜飾演的主角在戰陣前一段關於 自由 嘅演說：

無間道二

個世界唔應該係咁，做人唔應係係咁，琛。

搵唔到片

One day最尾回帶翻翻佢地識既第一個7月15

何尚生：佢話架車有炸彈丫嘛
然後放走左佢個度都好鐘意
沒有最只有更

聽說 天闊同秧秧分別發現對方唔係聾啞人士果下

電影拎嘅鏡頭真係完美

不能認同更多
大師就係大師

我都想poat 衣段點知第一頁就有巴打講
no,mistake in tango

係學校幫charle,屌鳩班友果幕又係好正

加多段超鐘意
inglourious basterds
德軍軍官審開個猶太人同食tea盤個女人果幕都好正

鎗火
商場鎗戰

2001太空漫遊，猿人一個拋骨頭便一去數百萬年，通過剪接推進情節：

呢首Schubert... The Piano Teacher都有用過
放落去the piano teacher感覺上kinky好多

One day又係成日搞喊人
"She made you decent, and in return you made her so happy, so happy, and I will always be grateful to you for that."

kieslowski套blind chance
好鐘意個配樂啊

我都好鍾意呢幕
由電梯行去鹹片鋪嗰一段路，雨蓓嘅表情、步姿、俾人撞到之後嘅一下回眸然後掃一下膊頭，伴隨著Schubert嘅音樂，堪稱完美
當然，Barry Lyndon都用得好好，但我比較鍾意呢段：

沙發？
支那人？

加埋Tom Hanks嘅演繹

有聲

差唔多零對白都可以好好咁將劇情推進

Kubrick

Into the wild
When you forgive, you love .
And when you love, god's light shines on you

靜態得呢又咁有迫力都諗唔到第二套做到

第一次睇真係緊張到瀨屎

lm

There will be no orders, only chaos.

原來好多同好
Scent of Woman真係好好睇

留名

觀鳥踟躕 The Suspended Steps of the Storks
用最簡單的三場戲，説了一個最淒美的愛情故事

殘缺的和聲 Werckmeister Harmonies
Opening Scene

American Psycho

主角播住音樂用斧頭劈死 Paul 個幕

重慶森林入面王菲個造型真係
普通靚女根本carry唔到呢個頭
九十年代王菲真係仙女下凡一樣唔係講笑，人又靚、唱歌又好聽、做戲又好睇

西片，發夢王大冒險
到最後，落街買野食，先發現底片影的係佢自己，呼應返佢對份工百分之百的認真
若果曾經有認真不計成本投入一件事，都會有共嗚

有人話會全部西片
咁講下港產片

食神
當周生問到咩係最好食，夢遺大師叫佢問返自己，經歷過起跌的食神，諗起的係一碗係佢失意時出現佢面前的叉燒飯，呢下每次諗起都想喊

半支煙
最後幅畫甩哂色，同曾志偉的記憶一樣，好似從來咩都冇發生過咁，唉，好唏噓

復仇
黃秋生一句「佢唔記得姐，我記得咪得囉」仇恨隨著失憶早已經唔存在，之不過因為曾經承諾過為人報仇，只要許下過諾言，仲有一息尚存都要做到為止

個陣一個人睇覺得好壓迫

shutter island最尾

Trainspotting

其實tango都反映佢响人生中瑾餘既人生樂趣
開心得黎背後隱藏住傷感

通過燭火柔和的光線，襯托兩人初見的忐忑心情，十分浪漫

agger

Pulp Fiction 入面Mia同Vincent一齊跳舞個段真係好正 兩個開始萌芽點點微妙嘅感情 雖然最後無野發生過

岩岩都想講

睇完呢個ig post諗起taxi driver 最後去殺人個段
好深刻印象

星爺有套戲抄左呢一幕經典

補返YouTube link

Godfather - Bonasera

無間道2 鎮宇同時間殺人係咪同godfather2 致敬

係, 抄考

結尾呢幕好悵惘：

E幕

Lord of the rings: return of the king
亞拉崗係魔多黑門前面個段speech

Men of Rohan! Of Gondor! My brothers. I see in your eyes the same fear that would take the heart of me. A day may come, when the courage of men fails, when we forsake our friends, and break all bonds of fellowship. An hour of wolves, and shattered shields, when the Age of men comes crashing down. But it is not this day, this day, we fight!

duncan jones套moon好睇好多
有興趣留意佢的話
另外唔好睇warcraft

呢幕cinematic最撚正
但被我簡一定係Daniel: I ABANDON MY BOY!!!

瀑布下應該有兩個人

希望有人識

絕對的編劇教材同Masterpiece

喊到我仆街

永世難忘

講套前排睇完既拼命戰羊
主角最尾係擂台上面
其實佢已經好辛苦(個心有事), 冇親冇故, 女主角睇睇下都走左
連對手都叫佢算啦
但係觀眾既歡呼聲下 佢冇得停落黎 (佢一停 d 觀眾就即刻 hur 佢)
因為呢係佢僅餘既生存意義
最後影住佢好辛苦咁企上條擂台柱上面 一躍而下 就完
果種唏噓同無奈

shame呢幕我睇到眼濕濕
阿哥性上癮 自救唔到 但見住阿妹有情緒病
一邊想幫佢一邊又嬲佢
但同時好似提醒左阿哥佢自己都唔係好人一個

亞拉岡好正

沒錯
其實charlie kaufman的野都
我睇第一次完全唔明，youtube有個fludility of time，頭十五分鐘的s ny已經blow my mind

羅拔滴尼露既眼神+ennio morricone既配樂

美學典範

最後讀詩嘅部分

唔啱聽嘅說話唔知你想唔想聽

Logan 打左針果幕
果兩下豪叫

果種感傷

同好 To live as a monster or to die as a good man

依個真係睇幾次都喊
自己鍾意佢扔頭盔果下無奈感

最後真係好無奈
呢套戲唔會令人喊
但唔知點解係個腦入面揮之不去

屌成套戲gosling唔講野個笑容

咩戲

星際啟示錄

Jennifer Connelly果種靚真係女仔巔峰果刻

Dear Bruce,
I need to be honest and clear , i am going to marry harvey dent . I love him and i want to spend the rest of my life with him. When i told you that if gotham no longer needed batman we could be together, i meant it , but now i am sure the day won't come when you no longer need batman. I hope it does , and if it does i will be there , but as your friend

Clementine：I’m not a concept, just a fucked-up girl looking for peace of mind. I’m not perfect.
Joel：I can’t see anything that I don’t like about you right now.
Clementine：But you will. You know. You will think of things. I’ll get bored of you and feel trapped, because that’s what happens with me.
Joel：Okay.
Clementine：...Okay.

Everyone gotta learn sometimes

好撚型

係咪the pianist?

我反而好鐘意佢地係間屋入面
clementine準備消失個幕

書店，clementine: remember me

Aye, fight and you may die. Run and you'll live -- at least a while. And dying in your beds many years from now, would you be willing to trade all the days from this day to that for one chance, just one chance to come back here and tell our enemies that they may take our lives, but they'll never take our freedom

熱血既極致

I know who he is bitch!

Cease Fire

對唔住有殘體字，啲圖上網搵。批鬥個幕係我睇過既戲裡面好深刻既一幕，精彩。

2001太空漫遊，頭半個鐘都冇對白之後出音樂，一有聲就起雞皮，勁到史特勞斯好似係為段片配樂咁。

500 days of summer
好多段

原著小說睇到批鬥去到自殺個幕都好深刻
電影睇更震撼

如果我多一張船票，你會唔會同我一齊走？

交配

其實最正係睇到咁上下知道原來佢哋失咗憶但都係彼此一見鍾情嗰下
抵佢拎奧斯卡最佳劇本

真係扺拎金棕櫚

Gladiator...唔知大家有冇睇過...

Does he look like a bitch?

interstellar

呢套好出名喎

silence of the lamp 博士走甩個part

Rocky 6

識野

Persona又係好正 呢幕好有張力

full metal jacket 開頭大sir 屌鳩班新兵都好正

A single man 呢幕
Colin Firth把聲好好J
結局好慘
我記得睇個陣喊到收唔到聲
Tom Ford拍得好靚呀

Terminator 2
阿諾揸電單車追貨櫃車救John

《雨月物語》結局

英雄本色 mark哥，我唔係要證明我威，只係我無咗嘅野可以自己拎返

好小係連登有人推ingmar bergman

連kieslowski都教班學生點樣重拍Bergman d戲

memento 佢選擇改變佢對john g既記憶嗰幕

古惑仔第一集
𡃁坤斬大佬B隻手 之後喂佢食白粉
仲要佢冚家隡
真係港產片奸角教科書

Nolan入面呢套最正

依條友真心痴線，劇情片有處女泉，全情感有呼喊與細語

佢同Lviv既關係好耐人尋味

長鏡頭
重點係佢大個仔之後好靚仔

4分鐘一鏡到底
Marion
抵佢個年拎oscar

除左呢幕，佢見返年老既女個幕都好正
鼻都酸埋

星期日去UA睇返E幕都眼濕濕

呢段加埋配樂睇到我成個人坐直左

Gravity 個ending
好有生命力

另外drive 係部lift 入面嗰段

仲有飛越瘋人院臨尾個高佬爆seed 扯起個水龍頭

One Flew over the Cuckoo's nest 飛越瘋人院 結局，終於有院友實現左積尼高遜嘅夢想，闖出了瘋人院，一眾瘋人得獲自由。其實齣戲除了演員裝瘋扮傻演技精湛外，個寓意亦好深遠，好岩進入時代革命嘅香港人重溫。當日睇到末段，迷上了這位印第安籍演員，不禁鼻酸。

個人黎講 鍾意docking果一 part多d

甘a, 英雄所見略同

咁岩，英雄所見略同

想搵翻一套港產片 依稀記得意小部分情節 但唔肯定有無記錯

一對男女係電車站到
個女主同個男講
一陣間我地各自上一架電車
如果係尾班車之前撞到大家
就即是代表我地仲有緣分
會繼續係埋一齊

係

Docking個part個音樂簡直係

九叔

睇翻都眼濕濕

睇埋書會合道更多細節

知

你估我好中意同人乞咩？

好感動有人睇過

簡直完美既一刻

近排睇返魔戒2
Sam最後讀個段野

地鐵站

Split 後部 我知愈後愈奇撚怪
但係Beast見到女主身上既傷痕
知道佢係個有故事既人 吃過苦
然後話'You are different from the rest. Your heart is pure! Rejoice! The broken are the more evolved.'
可能同主角有一樣既過去 所以好認同Beast之後所講既Only through pain can you achieve your greatness! Those who have not been torn have no value in themselves and no place in this world.
見到身邊好多無吃過苦既人因為少少野就怨天尤人好煩厭 覺得佢地好軟弱

耀揚掟恐龍落街

Interstellar - Years of Messages Scene

Interstellar - Docking Scene

Docking同最尾個女get到老豆訊息個一段

V煞段演講

Remember remember the fifth of November

love actually- enough enough
inside out- ping pong
烟脂扣- 如花最後見返十二少

九叔！！！
大丈夫2仲要俾人掉落山

Enough enough個幕係聖誕死都唔想翻睇love actually既原因
十二少...

呢幕當時係戲院睇真係睇到流咗眼淚
個種相隔千里,N年先睇到一次既回覆.見住個女慢慢長大到老去,但自己仍然冇變,個種無力感同無奈,真係做得好好

不過個人最喜歡係cooper揸車走個陣,揭開副駕塊布,再加上"go for main engine start, t minus 10...9...."個下真係起哂雞皮

3:21開始

Docking 配樂

Robert De Niro個句
"Let me tell you, I know you don't want to listen to your father, I didn't listen to mine, and I am telling you you gotta pay attention this time. When life reaches out at a moment like this it's a sin if you don't reach back, I'm telling you its a sin if you don't reach back! It'll haunt you the rest of your days like a curse. You're facing a big challenge in your life right now at this very moment, right here. That girl loves you she really really loves you. I don't know if Nicki ever did, but she sure as shit doesn't right now. So don't fuck this up."

然後bradley追上去個幕
完全明白tiffany個句: 屌你要交封信你自己交俾Nicki啦

atonement個ending睇到興過火屎但同時又喊到收唔到制
"I gave them their happiness."
Briony既自私所以令到Cecilia同Robbie兩個陰陽相隔...
我記得當時一個人睇到好火滾
有人同情Briony要帶住內疚一世
但我好反感佢自己寫完個結局出黎以為咁就係贖左罪

仲有dolan bb既mommy最後個幕
當時入戲院佢一鬆手跑出去再播"born to die"個下睇到我毛管戙
佢咁多套入面我反而覺得拍得母子個種糾結拍得最好就係mommy...

點解冇人講俄羅斯練膽大法

我既all-time favourite始終都係Good Will Hunting入面既呢段 mk啲講句：受過傷既人先會明

u talking to me? u talking to me?

good will hunting

擺prestige第一
因為啲符號最扣哂成套戲

由幫Nicholson去第二個地方開始到囉起水機
到所有人歡呼
成個sequence,諗起都起雞皮

周不時都係Netflix 重覆呢幕 好正

well...good for you

Marty

屌俾個oscar佢啦，第一套出道勁撚到
完全貶下去基爾

咪屌劇透
話說有冇人發現佢做親都兩個人格
primal fear, hulk, fight club,
american history x,25th hour前後好唔同
Leaves of Grass直程兩個佢

唯一鍾意的o russel作品
跟住俾j law睇封信

sor阿，唔知紅色咁bright

尤其係再前一幕佢發現積尼高遜被開腦了，真係睇到呆左呆，好震撼根本不就是謀殺嗎？

Leon 其實就好難揀邊幕 幕幕都係教材黎

動畫電影得唔得
細個當卡通片睇 大個左睇番 離開果幕好難釋懷

睇到呢幕眼濕濕
仲有個ost幾好聽

你玩完啦Tony

I shot you ,you go down !

??

A beautiful mind... 好浪漫既一幕
理智到爆既professor Nash用星星溝掂Alicia

仲有呢段⋯⋯
Alicia: How big is the universe?
Nash: Infinite.
Alicia: How do you know?
Nash: I know because all the data indicates it's infinite.
Alicia: But it hasn't been proven yet.
Nash: No.
Alicia: You haven't seen it.
Nash: No.
Alicia: How do you know for sure?
Nash: I don't, I just believe it.
Alicia: It's the same with love I guess.

The Intern結局: 有種好淡然既幸福

唔係最喜歡, 但近排翻睇最有印象

殺人回憶係火車軌放走左個犯果幕

重有no man for old country -coin toss